有冇人因為現實環境而放棄咗自己嘅dream job

有冇人都分享下自己唔做dream job嘅原因？

係咪開錯台？

竟然係感情台

一開始以為你既現實環境係搵唔到食
但老師又穩又算高人工
覺得可以一屌

而且我相信你會係個好老師
希望你可以做老師 做福我地下一代

agger，好多職業都表面、甚至乎內涵都好光鮮，但係去到現實不論你聽返或親身做過，就大把潛規則同掣肘我望落個搵工網，真係覺得冇份工揀得落，行行都唔啱

例如重有咩職業？

dream job係想揾一份人工高，番工近，工時短，冇野做既工，但真係好難揾...
未揾到不過未放棄，希望比我揾到

香港地有咩人唔係？

冇嘢做呢個要求有啲過份喎，準時放工ok?

工程都係..

記者

其實香港大部分人應該都係
最多grad完做頭兩年 俾你做兩三年搵唔到錢 儲極都未夠首期 好快就會跳

唔賺錢嘅有各種designer、文化藝術工作者、出版、環保、科研、飲食等等。
搵到錢嘅，醫護、工程做到你死；打政府工嘅本身就身處一個困身嘅體制；做律師講就講法治精神，現實係為有錢人服務，走法律罅，一唔係你咪做義務律師咁冇咩錢收囉；學術界唔知算搵到定搵唔到錢，但係肯定都有小圈子同埋入左去又好困身。

幾乎份份工都會咁。我諗簡單黎講，係因為香港果種做死人、人食人、賺到盡嘅工作文化搞到咁。不過都可能我睇得負面，雞蛋裏挑骨頭啦。

dream job呢樣野都係流於理想同睇落光鮮亮麗，做落就唔同架喇。

可以曾經為份dream job奮鬥過努力過
就算只係做fg頭幾年都好心滿意足
香港地點都要為生活同現實低頭
唔通份dream job八千一個月做成世咩
更何況好多行業K型 就當你唔計較錢
做六七年都晉升唔到一定會心灰意冷轉行

暫時係咪得牙醫、職治、物治相對正常？

讀傳理 一直都好想做記者
可惜人工真係太低 而家連新聞自由都無埋
所以最後都係無入行

講到尾香港都唔係講夢想嘅地方

以前想做飛機師，而家只可以打飛機

幾年前想去法國當兵，但係因為女友冇去到留左係香港做紀律部隊

紀律部隊

唔係做狗，唔好諗多

Degree讀教育 教左2年無教
同你諗法一樣 可惜由實習已經知香港教育幾垃圾
從始努力賺錢 為免仔女要係香港讀書

好老師好難生存 因為你有理念 而管理層多數想少做少錯 唔做唔錯 最後咪20年如一日 仲係咁樣教